---
title: "Retrospectiva del año 2020"
date: 2021-01-15
lastmod: 2021-01-15
authors: [enmanuelmoreira]
description: ""
draft: false

resources:
- name: "featured-image"
  src: "featured-image.jpg"

categories: []
tags: []

lightgallery: true
---

Retrospectiva de mi año 2020:  

Desarrollo de mis habilidades profesionales.  

Tomé cursos de:  
:cloud: OCI Foundations.  
:cloud: OCI Architect Associate.  
:cloud: OCI Operations Associate.  
:cloud: Azure Foundations.  
:cloud: Terraform.  

:man_teacher: Entrené a un nuevo compañero de trabajo.  
:persevere: Perdí mi último empleo (pero conseguí uno nuevo :grinning:)  

Mis expectativas para el año 2021:  
Pasar los exámenes:  
:mortar_board: Hashicorp Terraform Associate.  
:mortar_board: Azure Administrator AZ-104.  
:mortar_board: AWS Solutions Architect Associate.  

:white_check_mark: Ganar mas experiencia y confianza en cuanto a la cultura DevOps.  
:white_check_mark: Desarrollar habilidades de comunicación efectiva.  
:writing_hand: Seguir escribiendo artículos para el blog.  
:video_camera: Hacer contenido para Youtube.  
:whale: Aprender Docker y Kubernetes y si alcanza el año pasar las certificaciones.  

Reforzar conocimientos de:  
:white_check_mark: Ansible.  
:white_check_mark: CI/CD.  
:white_check_mark: Github Actions.  
:white_check_mark: Jenkins, GoCD, ArgoCD.  

Nada en la vida está garantizado, solo resta ponerle ganas para que sea un año mejor que el anterior. :muscle:  

¡Hasta la próxima!
